import { Callout } from "nextra-theme-docs";
import ReactPlayer from 'react-player';

# L'essentiel du 27 décembre 2023 - Version Globale

<Callout type="info" emoji="✨">
  <b>L'équipe de Guardian Tales TOP vous souhaite d'excellentes fêtes de fin d'année !</b>
  <p>Profitez bien et plein de bonnes choses à tous ! Les équipes recommandées du raid Saison 64 arriveront prochainement malgré les fêtes, pas de souci là-dessus !</p>
</Callout>

## Alternative - Bari

<div className="badge">**Nouveau**</div>
<div className="box">
 ![Bari](static/202312/bari.png)
</div>

<div className="box">
  <ReactPlayer className="video w-100" playing="" controls={true} volume={0} url="https://www.youtube.com/watch?v=uZgvn5uXGkg"/>
</div>

<Callout>
  <b>Faut-il pull Pinot, la nouvelle arme de Bari ?</b><br/>
  <p>Si vous avez déjà une Terre Mêlée, l'arme de Bari a un meilleur potentiel que Rey à cette place et pourra la remplacer pour peu à peu pouvoir jouer la Feu Mêlée et la Terre Mêlée en raid sans gêner l'utilisation d'un même allié. Il ne reste plus que Lilith à pouvoir changer dans l'une ou l'autre équipe. <br/><br/> De plus, vous allez avoir 50 invocations gratuites, alors si vous ne savez pas quoi invoquer sur les bannières actuelles, ça vaut toujours le coup d'essayer.</p>
</Callout>

## Bannières de Héros

<div className="grid heroes">

    <div>
    ![hero1](static/heroes/bar.png)
    <small className="text-center">Bari</small>
    </div>

    <div>
    ![hero2](static/heroes/may.png)
    <small className="text-center">Mayreel</small>
    </div>

    <div>
    ![hero3](static/heroes/whi.png)
    <small className="text-center">Neige Blanche</small>
    </div>

    <div>
    ![hero4](static/heroes/car.png)
    <small className="text-center">Carol</small>
    </div>

    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>

</div>

## Événements

<div className="grid">
  <div className="box">
    ![Bingo](static/events/bingo.png)
    **Event - Bingo**\
    Débloquez de nombreuses récompenses en dépensant votre café et complétez les différentes grilles du Bingo !
  </div>
  <div className="box">
    ![Raid](static/202312/s65.png) **Raid de Guilde - S65** \
    Les boss et leurs éléments de ce raid seront :
    - Cyborg Erina || **Lumière** ||
    - Commandant Envahisseur || **Sombre** ||
    - Chevalier de l'Empire || **Terre** ||
    - Garam || **Eau** ||
  </div>
  <div className="box">
    ![Récompense](static/202310/x2.png)  **Bonus X2 - Exploration**\
    Pendant toute la durée de la mise à jour, vous bénéficierez d'un bonus X2 sur les récompenses dans les Explorations. 
  </div>
    <div className="box">
    ![CoopBeta](static/202312/coopbeta.png)  **Expéditions Co-op - S0 (Beta)**\
    Explorez pendant 2 semaines avec vos alliés de niveaux différents dans les profondeurs de la Kamazon avec Bari, Mayreel et Kamael.
    Plus d'informations ci-dessous.
  </div>
</div>

## 50 Invocations gratuites ! 
<div className="box">
Pendant cette mise à jour, vous pourrez pendant 5 jours après le début de la mise à jour, effectuer 10 invocations gratuites à utiliser uniquement pendant la durée des bannières (vous ne pourrez pas les stocker pour d'autres bannières plus tard).
</div>

## Ajout de l'arme exclusive de Rie
<div className="box">
![rieWeapon](static/202312/rie.png)
</div>

## Expéditions Co-op (Beta)
<div className="box">
**Qu'est-ce que c'est ?**\
La bêta des Expéditions Co-op arrive pendant 2 semaines, alors profitez-en ! Vous devrez dans un premier temps terminer le Monde 4 afin d'y accéder.\
Le mode, étant temporaire car il s'agit d'une bêta, sera accessible depuis Heavenhold grâce au slider avec les différents évènements de la mise à jour.

![Exp1](static/202312/coopexp0.png)

Il s'agit d'un ensemble de niveaux à faire en multijoueur, il y aura pour la bêta : 4 niveaux avec 2 niveaux de difficulté : Normal puis Challenge.\
La difficulté Challenge étant plus compliquée, rajoutant des mécaniques supplémentaires et des ennemis au niveau 95.
Ces niveaux seront de différentes natures, autant un niveau qui ressemble à une expédition / Co-op Défense / Co-op classique ou encore un combat de boss avec des mécaniques uniques et nécessitant de la coopération.

![Exp1](static/202312/coopexp1.png)
</div>

<div className="box">
**Les rôles et capacités uniques**\
Contrairement aux Co-op dont on a l'habitude, les bonus de groupe de chaque personnage ne seront pas pris en compte, cependant deux mécaniques particulières sont ajoutées à ce mode :
- Chaque allié bénéficiera de 2 compétences additionnelles en fonction de son Rôle (Mêlée / Distance / Tank / Soigneur) - comme par exemple un énorme bouclier permettant à votre Tank de protéger vos alliés des projectiles ennemis ou encore une résurrection permettant à votre Soigneur de réanimer un allié mort au combat. On vous laisse découvrir ça !
- Les compétences d'arme et les compétences en chaîne ne feront plus d'affliction de type Blessé / Aéroporté et seront généralisées sur une nouvelle affliction appelée Incapacité, permettant de faire vos chaînes un peu plus facilement sans vous bloquer.

Vous pourrez pré-enregistrer 3 héros que vous utiliserez pour chaque rôle (DPS / Tank / Soigneur)
![Exp3](static/202312/coopexp3.png)
</div>

<div className="box">
**Certains pré-requis supplémentaires**\
Un peu comme la Co-op et l'Expédition, vous aurez certains pré-requis pour accéder à certains niveaux.
![Exp2](static/202312/coopexp2.png)
</div>

<div className="box">
**Boutique et Fin de l'évènement**\
La beta durera 2 semaines. En faisant les différents niveaux de la Co-op Expédition, vous gagnerez une monnaie vous permettant d'acheter des ressources et objets dans une boutique.
![Exp2](static/202312/coopexp5.png)

Une fois la beta terminée, la boutique ne sera plus accessible et votre monnaie sera convertie en Or (1 monnaie > 2000 Or). La progression que vous avez faite lors de cette beta sera également réinitialisée à la prochaine.
</div>  


<div className="box">
**(SPOILER) Exemple d'un niveau des Expéditions Co-op**
<ReactPlayer className="video w-100" playing="" controls={true} volume={0} url="https://www.youtube.com/watch?v=7QaMRfQtsek"/>
</div> 

## Boutique & Cosmétiques
<div className="box">
  **Pack F2P 1** - 5000 gemmes\
  Un nouveau pack est disponible pour cette mise à jour et achetable avec 5000 gemmes gratuites.
  <table>
    <tr>
     <th>Contient</th>
    </tr>
    <tr>
     <td>1 Marteau de Rupture de limite Épique (Vert)</td>
    </tr>
  </table>
</div>
<div className="box">
  **Pack F2P 2** - 5000 gemmes\
  Un nouveau pack est disponible pour cette mise à jour et achetable avec 5000 gemmes gratuites.
  <table>
    <tr>
     <th>Contient</th>
    </tr>
    <tr>
     <td>20 Pierres de changement d'option<br/>20 Pierres de verrouillage d'option</td>
    </tr>
  </table>
</div>

<div className="box">
  **Rotation des costumes** ![Image](static/202312/cost21.png)
  ![Image](static/202312/cost22.png)
</div>
